\section{Contextualizació}
\label {Contextualizació}

A \textit{Ernst \& Young}, una empresa multinacional puntera en el sector de la consultoria, s’ofereix el \textit{red team} com a part del servei de ciberseguretat. Actualment, s’hi treballa en la unificació dels recursos (tan humans com de maquinari) dels equips que treballen amb els diferents clients de l’empresa, sorgint així la idoneïtat de la creació d’automatismes per a la configuració i el manteniment del software de la infraestructura emprada per aquest nou gran equip unificat.

En el panorama tan ràpidament canviant com és la ciberseguretat, les organitzacions recorren cada cop més als serveis de \textit{red team} especialitzats, per a avaluar i millorar les seves defenses contra les ciberamenaces. El \textit{red teaming} s’ocupa de simular atacs del món real per a identificar vulnerabilitats i punts dèbils en la infraestructura i organització d’una empresa. Com a part d’aquest procés, les empreses de consultoria especialitzades en serveis de \textit{red team} exerceixen un paper fonamental a l’hora d’ajudar els clients a reforçar les seves defenses de ciberseguretat, mitjançant la realització d’atacs controlats amb conseqüències previstes contra l’empresa que contracta els seus serveis, amb l’objectiu d’avaluar la situació de les defenses en ciberseguretat i de proposar-ne millores.